{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_026273",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.ngii.go.kr/kor/main.do'",
        "collectedDate": "2023-11-27",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "묘산면"
    },
    "text": "妙山面 (묘산면)\\n\n慶尚南道 > 陜川郡\\n\n慶尚南道陜川郡の北西部に位置する妙山面は南西側が高く北東側が低い地勢を持っています。 このような地形により、妙山川が山地から発源し、北東に流れ野路面に入ります。 また、居昌と高霊を連結する国道で河川と並んで置かれているが、この国道もやはり南西~北東方向に流れるようになっています。 この地域は特に北に斗舞山や五島山などの大きな山があり、険しい山地を形成しており、これによって谷が深く農耕地は非常に小規模に分布しています。 朝鮮時代にはこの地域が巨乙山面にあたる地域で、この地名は大きな山々が多く付けられたものです。 1914年には巨乙山面に心廟面、県内面、山魚面の3つの洞里が合わさって妙山面となりましたが、これは心廟面と巨乙山面から一文字ずつ借りて組み合わせたものです。 現在、妙山面は面所在地である山祭里を含め、計11の法政里を管轄しており、地理的位置と関連した地名が多く使われています。 例えば、山祭里は「五島山の下」を意味し、光山里は「華城山の下」を表し、加山里は「土谷山の下」に由来しています。 また、八心里は「サントゥジェの下」、観基里は深妙面の「館跡」、道玉里は「昔の素焼きの跡」に基づいてその名が付けられました。",
    "QA": [
        {
            "question": "妙山面はどの地域に位置していますか？",
            "answer": "妙山面は慶尚南道陜川郡の北西部に位置しています。"
        },
        {
            "question": "妙山面の地勢はどのようになっていますか？",
            "answer": "妙山面は南西側が高く北東側が低い地勢を持っています。"
        },
        {
            "question": "妙山川はどこから発源し、どこに流れますか？",
            "answer": "妙山川は山地から発源し、北東に流れ野路面に入ります。"
        },
        {
            "question": "妙山面はどのような山地がありますか？",
            "answer": "妙山面は斗舞山や五島山などの大きな山があり、険しい山地を形成しています。"
        },
        {
            "question": "妙山面の地名はどのように付けられましたか？",
            "answer": "妙山面の地名は大きな山々が多いことにちなんで付けられました。"
        },
        {
            "question": "妙山面は何の洞里が合わさってできましたか？",
            "answer": "妙山面は心廟面、県内面、山魚面の3つの洞里が合わさってできました。"
        },
        {
            "question": "妙山面は何の下に位置している里がありますか？",
            "answer": "妙山面には山祭里（五島山の下）、光山里（華城山の下）、加山里（土谷山の下）などがあります。"
        },
        {
            "question": "妙山面の八心里の名前の由来は何ですか？",
            "answer": "八心里の名前はサントゥジェという地域の下を意味しています。"
        },
        {
            "question": "妙山面の観基里の名前の由来は何ですか？",
            "answer": "観基里の名前は深妙面の館跡に基づいています。"
        },
        {
            "question": "妙山面の道玉里の名前の由来は何ですか？",
            "answer": "道玉里の名前は昔の素焼きの跡に基づいています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 395,
        "QA": 360
    }
}